+++
title = "创建灰度发布"
description = ""
weight = 1
+++

创建执行灰度发布所需的规则模板。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，选择要进入的项目下命名空间。

2. 单击左导航栏中的 **灰度发布**。

3. 在灰度发布列表页面，单击 **创建灰度发布**。

4. 在 **灰度发布** 窗口，单击 **金丝雀发布**。

5. 在金丝雀发布页面，设置灰度发布的基本信息。

	* **发布任务名称**：以 a-z，0-9 开头结尾，支持使用a-z，0-9，-，最多32个字符。

	* **显示名称**：支持中文字符。

6. 在金丝雀发布页面，设置灰度发布的规则。首先在 **灰度工作负载** 框中，在当前命名空间范围内，选择要灰度的工作负载。不支持选择已有灰度发布或服务路由的工作负载。

    ![greyrelease1](/img/greyrelease1.png?classes=big)

7. 在 **发布配置** 区域，设置具体的发布规则。

	* **每次流量增加比例**：每次往新版本调度的流量比例，最终调度至 100%；单位为 %，填写范围为 1-100 的整数，默认为 10。
	
	* **流量增加周期**：调度流量的周期；单位为 s、m、h，默认为 m，仅支持正整数，默认为 1m。

	* **触发回滚异常次数**：触发指标配置并回滚的异常次数上限值；仅支持正整数，默认为 10。

8. 在 **异常回滚检测指标** 区域，设置监测异常流量以及回滚的 metrics 指标。

	* **最小请求成功比例**：调度周期内流量的请求成功比例下限值；仅支持 1-100 的整数，默认为 99。

	* **最大响应时间**：调度周期内请求的平均最大响应时间上限值，单位为 ms、s、m，默认为 500ms。

	在发布过程中，流量将每隔 **流量增加周期**，按照 **每次流量增加比例** 分配至灰度版本，直至比例达到 100%。同时通过 **异常回滚检测指标** 监控灰度版本的流量状态。若本次增加流量的平均请求成功率小于 **最小请求成功比例**，或者平均响应时间大于 **最大响应时间**，则异常次数加 1，且暂停下个周期流量的增加。暂停期过后，在下次调度开始时，再次检查流量是否满足指标配置。若流量异常总次数达到 **触发回滚异常次数**，则进行回滚。

9. 单击 **创建**，完成灰度发布的创建，创建后将初始化灰度发布的相关资源，灰度发布进入 **初始化中** 状态。支持在列表或详情页查看初始化状态。如初始化成功，初始化状态不再显示，可执行发布或更新；如初始化失败，灰度发布进入 **初始化失败** 状态，不能执行发布或更新。
